【餐風飲露廿一年 低智業主快成仙】低調置業討論區（255）

忠告: 賭定唔賭? 夠膽找數先好賭!

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/01/18公佈,，中原城市領先指數170.19，按周暴跌1.01%

【我在市中心高呼需要你】低調置業討論區（254）

上一個post, 歡迎繼續討論

留名

乜撚野公司可以咁好伙食
點解我嗰間成日食垃圾

lm

Lm

中原估價指數按周急升逾10點 逾兩年半首見

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，近日樓市氣氛好轉，成交量漸增。展望樓市將進入季節性旺市，同期樓價有望止跌回穩。估計銀行按揭估價會積極配合，CVI走勢將會顯著向上，新春前後有望挑戰50點好淡分界線。

本周中原估價指數(主要銀行)(CVI)最新報18.88點，按周升10.68點。CVI今周逼近20點水平，結束連續十周低於10點低水平，成功擺脫谷底。CVI單周急升逾10點，是逾兩年半以來首見，亦是樓價轉勢的重要信號。

CVI是中原地產根據每個中原城市指數成份屋苑，選取樣本單位，調查主要銀行的估價變幅。每周調查銀行對樣本單位的估價，比較一個月前的估值，計算出估價的按月變幅，並逢周四公布結果。CVI以擴散型指數方式計算，反映銀行對樓市的取態。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。

一般而言，CVI在60點以上反覆徘徊，反映銀行睇好樓市，樓價亦會向上。CVI在40點以下反覆徘徊，反映銀行睇淡樓市，樓價亦會向下。CVI在40到60點間反覆徘徊，暫時還未出現，可見銀行對樓按的取態是好淡分明的。

今周公布的CVI是上周的調查結果，將會由三周後公布中原城市領先指數(CCL)驗證。CVI是銀行對樓市取態的調查，CCL乃樓市成交統計；取態會否兌現，必須由事實來檢驗。CVI與CCL相關性高，從CVI可以推論CCL走勢。(da/u)

肥湯

樓市下跌才是買樓好時機

湯文亮博士

一向以來，大家都會話寧買當頭起，莫買當頭跌，這亦是投資學問裡的金科玉律，但我有少少不同意，當大家以為樓價上升而買樓的時候，我會叫大家小心一些，因為大家在心目中認定了樓價會上升，反而會忽略了一些基本因素，或者對所買入樓宇質素的要求，稍差一些都會接受，雖然大家認為樓市會上升，但未必一定，當樓價沒有上升甚至下跌，買樓的人就會用高價買入了一些質素不佳的物業，例如，地產商在發售新樓時一Q清枱，代表當中有一些質素比較差的也可以售出，我覺得那些買家可能心急了些少，既然現在地產商排隊出貨，點解不多等一會，一定可以搵到合適的單位，我亦聽過不少買家話，早知多等一會，如果不是太心急，現在可以用同等價錢買到更優質單位。

很多人唔會相信，當樓價下跌，才是買樓的好時機，我亦不用提醒他們小心，因為打算買樓的人會小心翼翼計算所能承受的風險，出價自然會審慎，甚至會大幅低於市價，而賣樓的人亦知道樓市正在下跌，所以，他們可以接受較低還價，所以，在樓價下跌時，才有機會以低於市價買到優質物業，莫買當頭跌並不一定正確，視乎樓價以及物業質素，簡單講一句，樓價下跌，買家就會佔有利位置，如果不懂得利用，就算以市價買到一些不甚質的單位都是輸家，而事實上，在樓市下跌時才吸引到資深投資者出動。

不過有一點大家要留意，就是在樓價上升時買樓，往後的一段時間見到樓價上升，多少都會帶點亢奮，但亢奮是不會化作利潤，除非在這段時間將物業賣走，而在樓價下跌時買樓，將會有一段時間非常沮喪，但沮喪不會令買家蝕錢，買樓是睇長線，最重要仍然是物業的質素，買慣樓的人會明白。

留名等審判

班友又自我膨脹

【星島日報報道】在金管局緊盯下，銀行難以大減按息搶按揭，惟有轉攻超高現金回贈作招徠，近期有大行的現金回贈更可高逾2%，連業界人士也指情況不健康，惟金管局放行未擬設限。該局副總裁阮國恒表明，銀行提供現金回贈只要符合相關指引便可，局方暫無計畫採取進一步要求。此外，他重申現階段尚未確定樓市周期出現轉變，故不會調整按揭貸款成數。

連續兩個月現樓按揭排名由第二位跌落第三位的中銀香港（2388）率先將按揭貸款的現金回贈調高至2.05%，以被動姿態緊貼同業「最抵」按息和回贈的滙豐亦可提供相同的現金回贈，部分中小型銀行直指難以追隨大行提供高逾2%的現金回贈，因會「蝕錢」，暫時多會觀戰，無謂與兩大行正面交鋒，因中小行沒搶市佔率排名的壓力，待農曆新年後再戰。

就金管局會否因應銀行的超高現金回贈而有新要求，阮國恒表示，金管局向來對銀行經營按揭業務方面都有要求，它們必須確保按揭業務的定價及整體營運長遠可維持盈利，所謂定價則包括按息、現金回贈等各範疇，金管局對相關範疇都有些要求，以現金回贈為例，金管局規定若現金回贈超出某水平，銀行須把回贈金額加入按揭貸款內計算按揭成數，暫仍會按此監察銀行如何做到可持續性發展，而沒計畫採取進一步要求。

最新2019/01/25公佈,，中原城市領先指數170.64，按周微升0.26%

反擊開始

供得樓退稅點都多過四千蚊掛

【車位有價】柏蔚山車位420萬售出 料北角最貴 (15:43)

文章日期：2019年1月25日

今年暫時未有全新樓盤推出的新世界(0017)，旗下近期新入伙的北角豪宅柏蔚山，今日展開首輪車位銷售，惟買家必須是獲車位認購權的業主；市場消息指，柏蔚山今日累沽15個車位，套現逾5000萬元；其中兩個車位以420萬元成交，料創同區一手住宅車位的新高價紀錄。據了解，柏蔚山車位售價，介乎360萬至450萬元。

用玻璃膠唔得咩？
痴完之後外面加塊白色膠封住佢

玻璃膠透明 樣衰
係玻璃膠上面痴住白色膠片 size 你自己cut
白色膠片係油麻地定旺角新填地街果度有d 賣膠既鋪有得賣

我床邊都係咁整

係有白色玻璃膠 但你就咁整 個玻璃膠係唔平 除非你手工好
所以我咪話係玻璃膠上面加塊膠片痴實佢

好難講 其實類似茶餐廳餐牌薄薄地既膠片就得
剪得到又防水就ok 唔洗太厚

白英泥啦
Btw個位濕水多唔多

【大手客出動】豪客2.47億連掃凱滙20伙
文章日期：2019年1月25日 23:12

樓市回勇，大手客亦開始出動。一手銷售網顯示，信置（0083）、華置（0127）與市建局合作的觀塘凱滙二期，獲買家以逾2.47億元連購20伙，全位於第3及5座43樓及以上極高層，估計需付15%辣稅，涉及3712萬元。資料顯示，是次為近兩年最大宗投資者掃貨個案。

2個playlist冇更新，一個拆死link，冇可用新channel

遲巴層樓邊到黎

你d傢私幾靚，有無傢私公司介紹

CLS

有線擬裁減新聞部員工 蘋果引消息：趙應春將退休 驗樓節目不能批新世界遠東樓盤

獲新世界主席鄭家純及遠東發展主席邱達昌為首的財團收購的有線寬頻，昨日傳出計劃裁減新聞部一成人手，即裁員約50人。《蘋果日報》今天引述消息報道，有線新聞部主管趙應春也會在今年上半年離開。《頭條日報》昨日報道，67歲的趙應春將榮休轉任主席特別顧問，有線新聞已覓繼任人。

蘋果的報道又指，有傳自從2017年新世界主席鄭家純與遠東發展主席邱達昌成立的永升亞洲入主有線，新聞部備受壓力，例如《樓盤傳真》節目內驗樓師不得批評新世界和遠東的樓盤，否則後果自負。有線外事部指對傳聞不作評論。

大概幾時

哦，唔怪得北角山山 99 分，明晒

睇now

【樓價反彈】東濤苑3房950萬沽 港島居屋次貴 (18:19)

文章日期：2019年1月25日

資助房屋樓價再現新高價，筲箕灣居屋東濤苑三房戶以已補價950萬元沽，成為港島區居屋次高紀錄。土地註冊處資料顯示，筲箕灣東濤苑D座映濤閣高層5室，實用666方呎，屬三房間隔，上月底以950萬元（已補地價）易手，實呎14264元，成交價創屋苑新高外，亦屬港島區居屋次高，僅次於鰂魚涌康山花園去年11月所創下的968萬元（已補地價）紀錄。原業主2008年以約289萬元（未補地價）買入，單位2014年已補地價，是次扣除補價後料仍獲利不俗。

以為係宮園薰，點知係已補地價

from蓋老母

公屋 VS 私樓 港女擇偶方程式

只加咗幾個散link，仍然冇可用新嘢 364 links，另一個冇變

有伏????????

點會係佢，佢會左嫌右嫌，又嫌則差又嫌樓舊，更會嫌樓貴

d磚keep 得好，你換晒d 櫃同油返牆身，又可以再戰好多年

【春節前入市】爵悅庭兩房828萬沽 八個月平3%
文章日期：2019年1月27日

二手中細價樓有回暖跡象，荃灣爵悅庭二手成交漸趨活躍，本月暫錄約10宗成交。

美聯首席聯席區域經理梁仲維表示，爵悅庭西爵軒高層D室，屬實用面積521方呎兩房戶，新近以828萬元易手、實呎15893元，對比本月平均呎價1.48萬元稍高約7%。梁指出，上述原業主去年11月放盤叫價850萬元、亦即等同同類戶型去年5月高位價850萬元，即上述單位8個月來賣平22萬或約3%；據悉，原業主2011年以440萬元購入單位，現帳面賺388萬元或88%。

買家搶購！淘大花園創近期呎價高位
01月27日(日) 18:45

美聯黃家明表示，牛頭角淘大花園H座連天台單位，實用面積378方呎，享海景，減價15萬港元，以655萬元售出。呎價17,328元，屬近期呎價高位。原業主2013年2月以449.55萬元買入單位，至今升值約45.7%。

業權清晰，按揭無問題。

咁算冇點加價，以前舊居都係意大利磚，476呎又係料錢3皮幾

500萬係市價， 估價滯後咪覺得抵。不過自用可以考慮。個市升返，業主又叫離地價

換樓真係難, 除非你10年8年後先換

懿居要補38%地價好甘喎

咁一係直接買私樓

其實對住屋呢樣野唔大要求
樓下有惠康有7仔有4大銀行有街市
其實都足夠嫁啦
無打算生小朋友
唯一不足係開廚煮野食好困難
不過我諗我都頂得順既

我係打算自用呀按揭都問過晒無問題就係想問下大家意見

暫時睇唔到有乜大問題

係留意返同層/樓上樓下有無事故單位

同簽臨約時唔好同aa簽埋按揭轉介

請問下
如果我2017年3月底簽臨約
2017年7月1收樓

咁我2020年想換樓
我賣樓又要夠3年先免印花稅
咁成交日駛唔駛一樣要7月1後?
定係計臨約日子

臨約

即係我2020賣樓時成交日係4月1日都可以?

【新盤消息】屯門弦海呎價2.3萬破頂 165呎家庭客自用

樓市回暖，新界貴價劏房新盤也見承接。莊士中國（298）屯門弦海剛售出一伙165呎特色戶，呎價高達2.3萬元。
相關新聞：【提早小陽春】十大屋苑兩日18宗成交 創10個月新高

祥益地產黃慶德表示，弦海低層M室特色單位，實用面積165方呎，另設大平台152方呎，剛以380萬元售出，呎價23,030元創出項目新高。買家為同區業主，鍾情屋苑環境清幽，屋苑亦設有住客會所及基座商場，而單位更前臨開揚河景，區內罕有，因此決定入市，買入特色平台單位。
黃補充，買家現居於同區約450方呎兩房單位，新買的弦海特色戶計劃一家三口自住，雖然住就未必夠住，但又想住新樓，住不慣才考慮放租。

似自己人做成交，作啲故仔

同埋你將來要搬大屋時，首置呢間屋要點甩手？

明白
咁睇你接唔接受到
btw 抽左先囉，你估一定中咩

又或者真係有處女情意結

即係扑野嗰時個仔訓平台定係個仔訓入面之後喺出面扑

我意思係為左住新樓幾細都唔介意 當然你頭先講果個問題就係佢地之後切切實實遇到

無印象
求分享

美聯物業梁文楓表示，青衣盈翠半島成交加快，兩房造價逼歷史高位，最新成交為11座低層G室，實用面積533方呎，屬優質兩房單位，向東南望維港海景，剛以925萬元成交，呎價17,355元，成交價為屋苑兩房戶歷來第三貴。盈翠半島史上最貴兩房戶，為3座高層F室，實用面積523方呎，去年6月以950萬元售出，呎價18,164元。即是說，最新成交與去年高位比較，只低4.5%。

二手樓市回暖，重現破頂癲價成交，紅磡海逸豪園兩房首度升破1,300萬元。中原地產王淑儀表示，海逸豪園23A座頂層B室連天台特色戶，實用面積516方呎，兩房間隔，屬罕有樓王放盤，享有全煙花維港海景，單位去年7月左右放盤，叫價1,480萬元，放盤半年，剛成功以1,330萬元易手，呎價25,776元，成交價及呎價料創屋苑兩房戶歷史新高，買家為本地用家，鍾情優質貨。

王續稱，海逸豪園連天台有靚景的兩房單位只有數個，所以業主非常惜售，成交價往往比市價高約15%，業主先肯賣。以今次成交單位為，呎價逼近2.6萬元，較屋苑本月其餘9宗成交的平均呎價1.96萬元高出三成。

【春回大地】海桃灣三房沽1930萬 呎價撲2.5萬 (18:18)

文章日期：2019年1月28日

二手市況回暖，世紀21家天下分行經理黎振傑表示，奧運站海桃灣2座中層A室，屬實用面積773方呎3房1套戶，新近以1,930萬元沽出，實呎24,968元。據了解，原業主2010年以1,269萬元購入單位，帳面獲利661萬元或52%。

恭喜
準備有排忙同煩

總之就問銀行，你借盡可以借幾多，就借個條數，之後所有多餘錢擺晒入個ML戶口度食息，超過左借款額一半d 錢就自己投資係第二度。如果有其他更好既野可以做，一樣可以拎出去投資唔放ML 戶口度

湯文亮：買樓「好過畀人呃」
文章日期：2019年1月28日

【明報專訊】上周有人以一簽多約方法，用了超過兩億多元，買入信置裕民坊凱滙20個單位，有老友不大相信，認為信置有機會造假，宣傳技巧而已，我話不要以小人之心度君子之腹，我雖然不認識黃氏家族，但我敢擔保，這個交易百分百真確，信置（0083）沒有造假的動機。

倫敦金勁輸 因現金太多

但我不敢肯定，這單交易有沒有經物業代理，如果沒有，信置可以將應付佣金反映在樓價上，可能再畀多些少折扣，用以彌補買家應付的15%印花稅，不過無論如何，這件事反映樓價不跌原因之一，因為買家認為買樓好過畀人呃。

我有很多老友，他們都有一盤有穩定收入的生意，當他們賺到錢，一定會買樓收租，無論樓市升升跌跌，他們都不會出售手上的物業，在日積月累之下，資產以及收入比正行生意為多，他們當初買物業不是為了投資，而是為逃避，因為如果不將收入買了物業，一定有很多專業人士叫他們投資其他金融衍生產品，甚至倫敦金，買樓雖然流轉慢，回報又不高，甚至比政府打壓，但勝在長遠的升值潛力不俗，如果負債不高，差不多可以說一門穩賺的生意，但是他們當初是以「好過畀人呃」的心態買樓，有了這批「義勇軍」，要樓市大跌真的是很難，不過，調整一定會出現。

揸大量物業 只求保值

在凱滙大手交易的同時，有倫敦金騙案傳出，消息指有受害者損失超過5億元，對於大部分人來說，這是一個天文數字，有人會唔明白點解可以輸咁多錢，點解受害者不會斬纜，其實，這就是現金太多才會出現的問題，輸了自然會被游說繼續投資，希望博回之前的損失，如果手持現金，那些人會有很大機會加注，這與輸錢的賭徒一樣，如果5億元是物業，將物業加按去博不但會多一重考慮，亦會有其他人，例如銀行家等出面勸止，如果將兩段新聞重疊來看，大家就會發現投資物業的人表面上雖然保守，但事實上是相當精明，其實，當財富到了某一個階段，就不能夠希望繼續增加，但願能夠保持手上的資產，能夠與通脹並行已經是最好，投資金融產品，代表希望跑贏通脹，但很多時都會事與願違，失敗就由此而產生，千祈唔好怨人。

紀惠集團行政總裁

[湯文亮 敢說反話]

其實借長定借短，係要比較番利率同通脹率，利率低過通脹率就借長d，利率高過通脹率就借短d有so，香港而家就利率低過通脹率既。

當然，你按揭做2/30年，就要睇番你覺得未來利率定通脹率高d，來考慮借長定短。

借長d 係比自己靈活性
借左 30 年按揭，你可以隨時中途還錢縮短甚至結朿還款期
借左 15 年按揭，途中若有需要加長供款期，以減輕供款壓力之時，就未必咁容易

有無人留意大角咀
潛力如何

咁岩見到啫

留心層樓下面有無高鐵行過

上一般按到三十年嘅上車盤
唔會咁快考慮重建價值啦
想博收購，當自己係發展商
考慮塊地夠唔夠大
現時地積比有冇用盡等等
十幾層高有lift有大騎樓嘅
應該唔會係首選
真係要揀嘅揀富貴果幾座囉

恭喜啊！！！

而家咁低息，唔借就傻仔

好彩搞好playlist先突然斷線，老電啲嘢呢輪唔掂，好唔穩定，打去老電例菜叫直插唔好插modem，我話直插都上唔到，90%又係老電機房DHCP出事，lease IP再派根本派唔到，叫佢reset條line，之後PS4可以連到，router唔得，約佢搵人睇，過咗陣router又接到佢哋派嘅IP，我懷疑老電機房用咗好多屎為嘢，老實唔講後門屎為自己核心嘢都仲係Cisco嘅，GFW核心嘢都係，屎為自己都做唔到，老電瘋狂用咁唔穩定嘅又收得貴，不如用贏國移動香港嘅，138 1000M租smartone分分鐘穩定過佢

而家都係以平為先
因為質素都已經差唔多

smartone 係租hkbn

直接HKBN啦,用左2年都幾穩定
不過之前續約開天價,次次打來都屌佢唔減
之後話CUT,再過一星期打來就開138照樣有1000M

公屋？私樓要16x

居屋

有無得check 大廈有咩上網供應商？定要一間一間問？

問大廈管理處office 應該知

thanks

老電家陣質素急劇下降，本人約滿前如再發生突然斷網之類，轉會，收228咁唔穩定，所謂出海快都冇用，我唔係電腦盲，我問題定佢問題一定知

二手樓小陽春價量齊升 嘉湖三房戶售價 低位彈近百萬

嘉湖山莊車位價格炒上 最新成交116萬

嘉湖山莊3房戶 用家零議價560萬承接

佢地d 網都可以比你打地址check有無光纖
如果無就得d 3M,8M 用

網上爬d濕尻3M8M電話線plan係好多村屋唐樓福音

但真係網上爬....

消息指，大圍金獅花園2期金富閣極低層，數年前上手業主於屋內因病自盡，令單位淪為凶宅。該凶宅上星期以280萬元獲買家承接，單位實用面積282方呎，呎價跌穿1萬元，低見9,929元，較市價約400萬元低三成。不過，最新消息指，買家已撻定離場。市場估計買家落定最少8萬元，再計及賠償代理雙倍佣金，料損失約14萬元。

我準備cut老電

【納米樓蝕讓】鑽嶺迷你戶350萬 4年實蝕20萬 (16:48)

文章日期：2019年1月29日

雖然二手回暖，但部分納米樓新盤錄個別蝕讓個案。市場消息指，黃大仙鑽嶺中層F室，實用面積198方呎，開放式間隔，望樓景，以350萬元易手，實呎17,677元。原業主2015年以359萬元一手購入，持貨4年，帳面蝕9萬元，連同其他使費料實蝕約20萬元。

好奇想請問下咁多位成功有樓既巴絲打
儲首期係儲現金定係股票?
利申: 儲緊現金 驚股票會跌 到買樓個陣焗住放

現金
到買完樓先開番股票戶口
08定09cut 左股票戶口，輸到儲現金算

多謝巴打分享
如果 一個月儲到2萬5 年年人工升都儲落去
3年至4年左右就有機會上到車
但就會輸通漲

Cash,
依家利息高左， 通漲率無早幾年咁高，
已經相對無咁蝕。

多謝巴打
目標係細兩房 600萬樓下
要儲到120萬起碼

你儲到2萬5就真係可以考慮部份月供下d 股票

大概2萬7-8左右啦 最多
不過可能三年黎樓價又升番

做定期啦

已經算儲得好多

但我個本未夠大wor 都做到定期咩

唔係我單拖嫁 兩個人一齊儲

都好勁

豐儉由人

唉 岩岩先開波渣
如果三年前開始儲 應該上左車
我地心水既盤都已經600萬under

儲cash
同上次大時代執咗少少

北川巴要比廣告費

其實呼吸plan 首3年P-2, 3 年後P-1 算唔算抵？

頭3年差1厘咁上下,3年後都唔算加得多
真係3年後轉唔到按都重應該頂到下
我記得有d呼吸plan 3年後係P+

你新居入伙未

抵

可以睇下房嗎？

要2個人有同一理念先得ga

所以希望三年後仲係依家咁既價位啦
600萬樓下 兩房 已經好心足

黃埔新邨兩房560萬元零議價易手

中原地產黃埔第三分行B組分行經理袁顯岸表示，樓市近日交投氣氛明顯好轉，黃埔區二手交投轉活，黃埔新邨本月至今暫錄約4宗成交，平均實用呎價16332元。

中原地產袁顯岸指，中原最新促成一宗黃埔新邨交投，單位為佳貴樓中層6室，實用面積341平方呎，建築面積520平方呎，採兩房間隔，零議價下以560萬元易手，折合實用呎價16422元。新買家為同區上車客，睇樓多時，惜每次遇上合價筍盤均快速被市場吸納，是次遇上該址即加快入市步伐，終成功上車。

上址原業主早於1976年僅以9.5萬元買入單位，持貨43年，現轉手帳面獲利550.5萬元，單位大幅升值近58倍。據了解，黃埔新邨以「富、貴、榮、華」區分四期，貴字物業有5座，屬最早期數，上址造價可算是屋苑同期同類型單位近期新高，對上一宗高價成交要追溯至去年7月，一伙實用面積同屬341呎的同期單位，以600萬元成交，折合實用呎價17595元。

560萬 300幾尺 仲要40幾年樓
仲要黃埔新邨

話時話
新既一年就快到
咁多位業主有無買風水書學下擺風水陣？

依張枱真係非常之岩香港地用
公廁枱黎包括自己屋企同上過唔少人屋企都見到

個人唔鍾意變形傢私

same

抽到2018居屋白表第二個number
如果有得買，唔知買唔買好
好驚今年經濟超差，工都冇埋

入左，住緊好爽

破處既感覺係點？

破第三次處了，已無大感覺

供樓講緊二三十年嘅事，
正常都會經歷多過一個經濟周期，
如果咁受經濟情況影響，
或者唔買好過，
買果陣好景， 過幾年出事結果又一樣。

份工係跑數類？

俾係我就買喇，唔係為乜抽呢

唔駛跑數
但驚經濟差攪唔掂

等湯巴入嚟

你嗰fd啲老豆老母好有問題喎，自己嗰女都可以咁對待嫁咩

大環境無得控制

咁講啦，真係炒左，無左份工
搵過份地盤雜工，夜間看更，倒垃圾又好
只要肯做，供得起咪得

係相同問題下，無份工都要交租架

咁無住屋壓力就唔同講法啦

再者，就算供樓都應該要有做儲蓄，儲定一到三年供款，就無乜好驚

以上都係 risk management 問題者

怪屋企有咩用， 自己要夠強先得～

怪屋企係你軟弱表現， 如果你覺得屋企拖累你， 你咪撚理佢，搬出黎囉。

但你發覺，你無條件搬出黎，要繼續留係屋企，証明你唔夠料囉，係你仲要依賴屋企

有point wor
雖然好mean, 但我同意

請問各位大人，如果購入首間物業作出租，在按揭貸款措施下是否屬於非自用單位？在壓力測試基準下，此首間物業的入息比率上限為5O%？

言巴筍盤黎架

是

但佢鍾意辯論，可能會大家冇覺瞓，講到天光好似係

出租要樓價50%首期或以上，假設400萬樓，如果自住可以9按，買按揭保險向銀行借360萬，出租只可借200萬以內

多謝巴打指教

出租是否不可用按揭保險？
另外，低過700萬既首間物業按揭成數上限是60%?
我有d混亂……

5按唔需要經hkmc買按揭保險

其實細過700萬都係借樓價60%,只不過係自住hkmc提供購買按揭保險，佢包底銀行借埋比你，但唔係自用唔得

我想買約450萬樓出租，最高按揭成數是幾多？6O%?

如果銀行知道個單位係出租物業
按揭成數一定係最多50%

出租一定要5成首期，金管局規舉，自住先可以借6成

感謝

Same case for work environment

true
呢幾年我都係咁諗，不滿間公司，與其要爭取，倒不如自己走...

呢兩日辛苦到好想遞信

頂住

可能會變成言巴教佢生涯規劃呢

總之簡單一句
出租樓最多借一半

其實自己走最快

過左年搵下工轉下環境囉

2018 居屋,政府話按巿價52折出售
到底按幾時巿價？
宜家個巿咁跌
政府按上年巿價定揀樓時巿價？

廢中喇，出去難搵

揀樓前再估價一次，
但你就同一單位要俾嘅錢不變，
樓價跌， 折扣％少左 eg 五二折變六折，
日後補少d地價 ；
樓價升左， 折扣％多左，
日後補多d.

明白，即係個交易價，宜家已經定死左
只係差左揀樓前估價係幾多

係。 買家抽中後要俾嘅錢不變。

Stamp?

係喎， 唔記得依樣。

嘉湖2房重上500

琴日細3房低層48x
今日高層2房 508

個市好兩極

呢啲真係on 9 父母，見喺女就咪鬼生啦

依d屋企人死撚左佢啦

【樓價回調】北角明暉大廈天台戶穿「4球」 平過去年價
私樓成交12:11 2019/01/31

北角樓齡35年的明暉大廈錄得1宗天台戶成交，造價跌穿400萬元。

中原地產北角城市分行區域營業董事林龍南透露，樓市回暖，早前不少單位較樓價高位回落10至15%才獲承接，現時成交價有所回升，但仍較高位低5至8%。

中原促成成交單位為明暉大廈A座極高層3室，實用面積165平方呎，開放式間隔連天台。業主以388萬元將單位易手，折合平均實用呎價23515元。

同屋苑去年5月亦有1宗頂層連天台戶成交，實用面積同樣165平方呎，但造價要405萬元。

林龍南指，買家屬於。原業主於2015年1月以350萬元買入單位，持貨4年，帳面獲利38萬元，單位升值11%。

【四叔165呎劏房】北角明暉大廈呎價破2萬
2015-02-02
即時財經

明暉大廈外貌

近期面積越細單位，呎價越搶越貴。「四叔」李兆基旗下恒地（012）早年有不少「劏盤」代表作，其中在八十年代發展的北角和富道明暉大廈，最細單位實用面積僅165方呎，比九龍城曉薈細多一呎。

名采策略客戶經理陳慕怡表示，明暉大廈剛錄成交，為A座頂層連平台和天台特色戶，建築面積240方呎，實用面積165方呎，無房開放式間隔，成交價350萬元，呎價高達21,212元，媲美九龍站豪宅價，並較同區指標屋苑和富中心現平均呎價13,952元，高出近六成。原業主2010年11月以190萬元購入，四年多升值84%。

【小陽春耶? 迴光返照耶?】低調置業討論區（256）

開定先

我遞咗 畀足2個月通知

仲要忍耐一下

好 我想搞股東大會

1️⃣0️⃣0️⃣0️⃣